國泰工會批公司態度如「窮就大晒」 申機場一帶集會

國泰() 空中服務員工會要求資方，改善新合約條款及延長簽新合約限期，目前未獲回應，工會主席王思敏批評公司態度如「窮就大晒」，情況對員工不利，正申請在機場一帶集會，表達員工訴求，暫時亦不會再跟國泰高層會面，將以電郵方式與公司溝通。

勞工處則已接獲700多宗僱傭權益相關查詢，正嘗試為勞資雙方安排調停會議。

上年同事比炒就扮睇唔到, 而家到自己比人炒, 合約被壓價就嘈嘈貢, 正一死垃圾

限罪令 禁制令 國安法

等睇一班空姐畀黑警捉入去老強

no offense 但窮的確係惡哂，都冇嘢好輸囉怕條撚咩

唔怪得有錢果班唔敢出聲

公司有責任養員工一世？

咪係，窮鬼最惡

無, 但炒人要跟番足勞工法例賠足錢 唔係改一改張合約壓低哂啲底薪再迫你同意對沖份做左十幾年既MPF

而 唔簽就當你即走 間仆街公司咩錢都唔洗俾

唔好偷換概念啦，你要裁員就賠足，資方責任嚟
唔裁果啲迫你簽份閪約，唔簽就當解僱唔當裁員，仲要Blacklist埋你
高層減薪一個月，前線份閪約就一世

依家唔簽個 D ，係咪賠足叫你走？

窮真係大晒

機場附近集會俾邊個睇

港共注左資注入埋管治文化，拳頭夠硬就贏，集會完全無影響

高層管理不善就永久減前線底薪但係高層剩係減一個月合唔合理

窮真係大哂

你地比人炒夠窮，快d搞超級工運

鬥窮囉

係個冇人既機場集會

炒油輸嗰班都無炒啦

屌你老母你偷換概念 想唔跟勞工法例比錢就想人走？

好多黑驚條女都係飛機 同護士

捉曬入屋

到時狗屋成班襟兄弟

好似當你自己辭職，無問員工攞返即走補水已經益咗你

咁大既公司都可以唔跟合約賠錢，當人自動唔撈，其實都幾癲，講真真係告鳩佢都唔知會唔會輸

這就是香港

好似係照最低標準賠，跟住對冲埋強積金。

窮緊係大晒啦

因為香港嘅勞工法例遠遠落後於西方國家，對於資方使用 Constructive Dismissal 嘅方法嚟單方面改變僱用條款及待遇或用以逼走員工並避免支付遣散賠償，作為員工只能硬食。

Constructive Dismissal 在很多西方國家是犯法的，自己 Google 吓就知。

冇承諾過會有肥雞餐同埋長期服務金，而且講明係直接解僱，而唔係裁員，而且會放你入黑名單，終生不獲國泰及太古集團及旗下公司聘用，就算去其它同盟嘅Airline做／親友有名額畀你都唔可以享有國泰航線嘅員工機票。

人地一定搵過法律團隊研究晒先會做得出
唔可以話輸硬
但一定好難贏
同埋國泰一定會打到上終院迫你無錢放棄

講黎把撚咩
強積金都縱可以對沖
全世界都無乜邊d地方可以咁
衰撚過中國

聽講如果你唔簽，佢會私底下Offer唔對沖MPF，但係要簽紙承諾唔會告公司，如果真係咁正道洗撚咁驚

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet屌鳩黑警 - 分享自 LIHKG 討論區

勞資齊齊發窮惡

原來大間公司炒人唔賠足都得，香港根本唔再適合住人

cum兄弟

咁仆街都有

我只希望當日篤灰, 藍絲, 一齊仆街
攬炒

係咁架啦

依個世界係明壓榨下層
等於QE 迫你人工貶值
坦白講走左 一樣大把人狗衝做空姐
迫你走。唔駛賠 走左又唔駛養

我又唔覺佢係驚
只係想用威迫利誘各自擊破

我當工會人數有千幾人
一d 因為經濟家庭理由一早簽咗
一d 驚唔簽無得做最尾都簽(國泰已經放風話已經簽夠下年嘅基本人手)
一d 唔簽但廢事打官司就拎咗對沖筆錢就算

去到最尾工會入面可能得番 20-30 個人堅持唔簽被炒
得咁少人仲邊夠錢打官司

尤其個爭議點係唔簽合約係咪可以當解僱理由
爭議性太大好大機會打到終院

你碌撚咁款，就唔好當人人好似你咁啦

他日香港光復後真係隨時黎一場資本革命都似，被欺壓太耐

犯法你咪告鳩佢囉
唔岩價咪唔好做囉
跟足法例做
唔鐘意咪推翻個政權自己立法囉
要番工 不了

講到國泰唔跟例
咁做乜唔撚告鳩佢呀?

咪鳩up
人地講到明賠到足，唔對沖，仲要額外加多個月人工
對於被裁既人可以話仁至義盡

其實跟足
香港勞工法例基本上係廢

做飲食個班咪就係 係咁架啦, 俾人克扣哂啲係佢地既賠償

依家班國泰班前線咪嘗試爭取去傾個合理啲既做法, 咩都係咁架啦 你應該要番番 365工無假無福利, 咩都崗位都有大把人狗衝做, 社會倒退番去打工俾人當狗呼喝

坦白講, 有肺炎都唔俾你帶口罩手套做野 拎八千九千蚊再要你隨傳隨到飛 我拎綜援啦, 仲狗衝啲咩

屌你老母又想引戰
好撚垃圾呀你，入時事台ＯＮ９ LIST啦

和你飛

提告之前唔可以做其他野? 其實你睇啲唔睇啲? 跟足黎炒 係個5300人咋

你想迫啲養尊處休既人 抗爭, 一步登天啦你, 放負就行撚開

你就咪鳩up
被遣散果班先係咁
依加唔簽新約果班無講過會一樣咁賠

提告之前唔可以做其他野?

國泰講到明一係簽約一係唔撚好做
重係到呃鳩自己有第3條路
同民主黨走既路線有咩分別?
係咪要議會戰線呀?

你打字就叻啫， 我就唔信你畀個白色恐怖罩住都咁勇於出聲啦

怪就怪點解你唔係高層啦
This is Hong Kong

block 啦唔洗講咁多

哦, 咁你而家咪自食惡果囉, 一班垃圾

機都冇得飛
員工點都夠晒人手突
集唔集會對間野都冇影響嫁啦

見到你呢啲社會垃圾，真係覆嚟都嘥氣

咁大間公會應該眾籌同佢打官司

係咪因航打手 定文盲 唔睇內文

頭個批炒就賠足， 無炒到要簽另一張約 迫你一世減人工同埋唔肯簽改約就都炒 中間新約啲條款又再harsh 啲

push

而家屌緊佢炒人定簽西約？
炒人跟足法例我又覺得冇乜野

你呢啲垃圾好明顯係上年啲戇尻尻叫要瘋狂搭國泰,支持國泰繼續英資嘅弱智仔

你食屎啦 引戰狗，議會收皮你就去嘈班議員啦，告左都可以庭外和解
你咁撚憎泛民就去個邊嘈

依家簽改約仲有指定日期前簽， 第咩三路線 ，得把口咪你依啲 講到要告可以第一秒就做得完哂啲野

屌你老母閪, 原來真係死左膠, 你食屎全家落地獄啦

【今日新疆 明日香港】唔好叫人唔好入警隊救香港人

我諗佢無偷換概念
唔好濫用呢個term

不如你又分享下
解僱同裁員有乜野分別？

至於Blacklist呢樣野。。。
你知不嬲都係你話有就有
無就有嫁啦

唔通你覺得依家都未簽果班人，仲未俾人加入公司個watch list?

而家都無客運,國泰先唔CARE,搞貨運站集會殺傷力大D.

好似港龍咁囉

未聽話發窮惡咩

窮就冇計，仲想點？

發窮惡，再嘈就執柒咗佢

係你話國泰犯法呀麻
犯法做咩唔去勞工處呀
要做野唔係最多人最大力量果陣去做?
係咪要等有部份人 簽左約先去做呀
咁係咪人數小左力量小左呀 柒頭
等等等 等到幾時呀
成份約擺哂係到
都重要等 呃鳩自已有機會改變呀?
唔跟勞工例 就告鳩佢

國泰都要出埋呢啲港資閪老闆賤格招

你喺國泰做？
你肯定？

自己公司福利
CUT幾多關你地外人咩事姐
講到尾咪又係貪慣左 有得買平飛

根本同PANDA一撚樣
外賣仔以為自己唔做公司就仆街
咪就係俾班南亞搶哂黎做

炒就炒，唔好搵人笨柒

但首先要全部人都覺得
今次公司策略係分化左一批有工就番果啲

所以工會力量又唔可以叫公司炒晒
只能夠話唔可以逼人更改合約
打工仔幾時先可以團結呀

嫌低咪出去搵過份囉

國泰唔係話唔用強積金對沖遺散/長期咩
香港黎講良心企業啦算

啱丫
其實真係完全唔關外人事嫁
麻煩刪post丫唔該

集體談判權 冇撚左九世喇
團結條撚咩
主席俾人炒又唔出聲
炒黃絲唔出聲
炒自己邊有人幫你出聲
再何況政府注左資 國泰擺明有任務要做

咁你裁員要賠錢好合理 唔可以唔簽約就話當你自動離職

其實呢班員工只會愈來愈招人反感

出面大撚把人降薪凍薪啦

資本主義既好處

炒人唔係問題 但要FAIR D，炒期油對沖炒到蝕兩百幾億都無一個高層要落台 仲要政策注資幾百億營運

你係咪干涉別司內政
人地公司點做都得 吹咩

屌你老母屈9國泰唔跟勞工法
Ff係爽d既

唔抗爭係咁㗎啦

國泰無可能唔跟例啦(香港d勞工例全球最廢)
應該係無比人炒個d局簽新約無肥雞食嬲豬

放心啦聖誕前仲會炒到係寫字樓嗰班

依家唔嘈以後都冇得嘈

得番13K
咁都要諗簽唔簽都係傻閪黎

屌，諗真又係喎。

惡撚到仆街

抵啦

公司無錢賺又要公司唔炒人
開善堂咩

國泰資金流就算炒左人
基本上得返一年命
真係發窮惡

唔洗煩，炒晒就全部安樂乜野都唔洗講

老老實實
呢個係成個勞工法例問題
年中大撚把人俾公司耍手段逼走

裁員餐：額外一個月補償＋長期服務金＋保證唔對沖ＭＰＦ+有Reference Letter
解僱餐：乜都冇，唔保證唔對沖ＭＰＦ＋公司唔會出Reference Letter畀你

咩叫Blacklist有就有冇就冇，佢呢家就係講到明有，如果畀人炒果個員工去咗做其它同盟嘅Airline，佢用員工機票福利享用同聯盟嘅國泰航線係合法合理地行使佢現有嘅員工福利，但係就係因為之前唔簽呢份閪約就畀人Blacklist咗唔畀用，咩叫有就有冇就冇？

國泰不嬲都冇良心呢點唔係第一日知
成日都做埋啲小動作搞班底層員工
但香港就係咁
勞工法例係用黎保障大公司而唔係用黎保障打工仔
CLS

有親戚係，而且E-mail問過HR，佢係咁覆

勞工法例算偏對員工好過傭主

政府向國泰注資273億元!!!!
早幾個月先拎左香港政府錢，轉頭就炒香港人， 再搞個垃圾新合約!!!
你覺得合理咩!??

合理
無錢賺點出咁多糧
減開支好合理

你以為個個好似你咁廢唔敢出聲咩.....

結果國泰個班咪無出聲

法例問題 講到尾咪又係政治問題
係香港人自願硬食架

再抄多d

做傻西既資格都無

Blacklist 犯左咩法先?
冇犯法既話 公司政策 你可以嘈咩?

減薪 勞方唔同意 唔簽
資方一樣係要賠

唔洗好似係 你預左係咁

要睇下半澤直樹
唔炒就一齊攬炒

酒樓 清潔班低學歷員工真係仲撚慘...
呢班人最慘反而冇人理
有次有個做酒樓呀姐問我份酒樓新合約寫咩我睇撚完睇得出啲酒樓老闆好撚仆街 大致係唔包醫療 又冇mpf 果啲....
我解釋完俾佢聽佢都話唔緊要 唔做連果少少錢都冇埋 咁老冇人請果啲
心都痛撚埋

唔係㗎，飛機師工會咪試過打到上終審贏埋囉

冇MPF 係咪又屈佢係自雇

港共中共夠依法施政，你又走出嚟說三道四？

可以清盤嘅

雖然Cathy今次係賤，迫人簽新約。

不過幾年前班Cathy員工係旺季罷工爭取自己薪酬或幅利上的提升都唔好得去邊，明明旺季係最賺錢；鍊住國泰個春袋迫公司一定要妥協。

今次到國泰鍊返佢地轉頭，我覺得公平。

收左美國佬錢搞事

佢最鍾意就係屈你係某類人，然後瘋狂打稻草人

啫係咁
國泰機師幫香港人(你)出聲，你又有無幫過佢出聲先？
整個系統出嚟篤灰黃絲(你)， 你又有冇幫佢出聲先？
到今日，因航因管理不善， 帶頭榨壓員工， 可能聽日就到你公司係咁樣，你又有無幫佢出聲...？

中共依法施政 同今次唔同
係香港人願意簽呢張長約
如果唔係咁做咩唔反抗?
重停留係口部抗爭 只係話唔認呢個政權

依個世界最可悲唔係有奴隸制，係覺得奴隸係咁㗎啦果班人

香港人?

明姦鳩你吹咩
同正苦 黑狗 一樣

太低質已掃入垃圾桶

合理 因為話事個個係高層 佢話加自己一個月人工你一樣吹佢唔鳩漲

好似黑狗加人工 呃ot咁

你有無睇清楚
現在公司炒人的確是賠足

現在公司想立張條款更差的新合約
傭員唔肯簽新，
公司一樣可依照舊合約條款解除
傭員肯簽新，就以新的條款取代

員工仲窮呀

来
支那賤畜

真 抵死

繼續鬥慘囉 出面降薪凍薪係咪一世先？
而家佢地逼簽新約係一世喎
勞工權益自己拱手相讓 唔怪得香港做資方大撚曬

共產黨再仆街都有

咩叫一世 條件不合 咪唔好簽囉
有人逼你一定要做空姐?

類似唔鍾意咪移民囉

一年後都係咁準備摺埋啦
到時應該有肥雞餐食

完全同意
當時迫害d黃staff 無人嘈

咁事實係
國泰又冇犯勞工條例
同公司講感情本根係自己一廂情願
有料既人 自己轉行又得 去邊都有人請
冇料咪要留係到R鳩人俾多D福利
打工姐 唔撚岩條件咪唔好撚做囉
講到有人逼你咁 根本係衰自己
法治社會唔講法? 搬龍門咁法條撚咩

中國對勞工好好 (國企+大公司)

覺得唔好咪走

點解要R間每個月跌幾大億既公司？？？？

覺得自己有料咪係出面搵多d

講咁多野做乜姐

-o-o: 唔好啊，影響民意㗎

唔係叫你放棄
你努力爭取上遊。 上到去唔好壓榨返班細
依家國泰壓榨你 咪辭職囉 做第間第行囉

窮咪訓身炒美股囉
想不被壓榨 唔係同壓榨你班人講道理
而係搵第二條路。

現實主義者。 講真國泰要跪低一早跪左啦
你區區FAU 做到咩。 除非機師果邊支援你地啦

香港點解勞工保障咁落後睇依個post就知
明明自己都係打工仔但係係都要企商家個邊

而家先知窮就大晒
空姐第一次發現罷工冇用即刻hang曬機企係度

係呀怪就怪香港無助訟 有錢集團玩晒
我支持你又可以點je
咪又係要打工。

香港仲有野係合理架咩?

兒登仔正常返少少啦
見女就雞前雞後

平一年前有用
你30%人罷工 佢可能要停飛十幾班機 鬥燒錢

依家who care
我只可以講時也命也。認命轉工啦

窮唔係惡晒 扮窮先係惡晒

對沖 = 合法打劫

收聲啦！你呢啲言論同企喺極權統治果邊冇分別！

如果唔轉新約係會賠足而且唔對沖
所以係有選擇

咩叫社會責任呀垃圾！
所有公司都係取之社會架仆街！

set deadline
行動
set deadline

空姐們加油

人地連公司HR blacklist都唔俾丫
不過俾埋間公司佢打骰啦

（人地公司第時鍾意請邊個又駛L問過佢咩）
唔係乜撚都燒到中共度就有人同情你
Ok?

Deadline 比國泰set 左啦 11月4
唔簽就terminate
今日真係要分莊閑

轉工啦 有骨氣d
頭也不回就走

話哂都幫過間公司賺錢 駛唔撚駛咁無人情味

咁唔有雞先定有蛋先，無就唔可以有咩
但係好撚難囉......

係termination 唔係犯大錯 無乜公司會咁炒人
id飛 blacklist apply太古其他職位都有問題

點解唔申主要大股東一帶？

班釘板工人前幾日集會會唔會申請？

佢地啲行為直頭分化啦屌你個閪

肥雞餐或成最大贏家

大陸大量囡囡可以做

一陣引入支那空姐又會嘈

但人地人工平過你

唔係冇就唔可以有

但資本主義社會 人地公司內部只要唔犯法

就做乜都得姐

你唔簽咪比佢炒，炒又點會賠唔足？冇人迫你簽

s

聽班飛雞講野就知冇腦，點會識分

其實呢個諗法好古怪

放係社運又唔會話「政府立左法」就要跟, 唔合理就會反
但一對住工運就有「公司都無犯法」 又或「都唔係犯得好嚴重」更什「係咁嫁啦」就完左
唔會考量合理性同埋公義性(咁我覺得最大原因係事不關己)

所以香港搞工會班人好撚慘, 有時幫個工友, 可能佢仲會講句「係咁嫁啦」

其實好多人想國泰重整架構，飛機飛唔到又何來錢養班人？唔通真係要股東投資者納稅人蝕錢白養佢地？

一間公司唔係只需要對僱員負責，特別係一班每兩年換一次血，每次招聘大把人想做既飛雞

舊約寫明不會用供落的mpf對沖嗎？

放係社運又唔會話「政府立左法」就要跟, 唔合理就會反

冇反? 呢幾年你訓左
雖然反得唔上唔落
但都叫有做下小小野
都先唔講 對家唔洗理鳩你 自己就散鳩左 既社運下場

工運同樣道理
冇人唔俾你集會 反抗 之類
但係根於現行法律底下 你除左告佢之外可以做乜春?
你有集體談判權咩? 你憑咩反對公司決定?
咁你咪可以用法以外既手段去做囉
係咪要叫班空姐去 上街抗爭呀?
冇唔俾你地做, 但你地要做先得架
唔做點幫你呀

BTW叫班 被炒既人罷工搞工運,,,,咁重係咪罷工?

公營化空姐做哂公務員 FATFAT
中共航空

根本唔炒就成間公司收得皮
破產都係要納稅人養

唔簽一定係跟足勞工法例賠，唔知你邊度聽番來唔賠

又係呢隻五毛。
來字都未撚識寫。

但合唔合法，合唔合理都好，其實冇乜可以做

工運最終手段係無限期罷工，等公司做唔到生意，一齊攬炒，睇下邊面頂唔順妥協先

但依家就係做唔到生意
本身都冇工開，仲點罷工

同埋我地街外人可以做乜罷搭國泰
你依家有許可去到外國咩

可能我打得衰，我係話社運會反，工運就唔反（因為工運好易就拎法律去限制）

你講嘅都正解，無事主就無事件

但我比較係抱有「希望佢地團結」嘅心態，比佢地知外圍都有人支持下，雖然都知難，但係之前又邊個估到會有「民間公投」

至於搞啲乜，就等佢地公布，我個人認為工運唔應該受低到無得再低嘅勞工法局限

假如佢哋肯團結吹雞要市民幫，幫到都幫下咁

一諗到好多空姐買左樓 而家供唔起都唔知點樣算 睇黎要負資產啦
12600點樣過壓力測試呀？

所以我都係等佢地工會公布，睇下外圍可以點幫

如果佢地自己都話「算啦」咁討論都廢事

呢度仲好多人話合法就得 唔好嘈
合法唔係代表岩晒
試下佢地比人咁搞 唔知係咪欣然接受呢

其實解僱定裁員
係由資方任講？？

你有嚴重犯錯、公司點都要跟勞工法例賠

合法唔係代表岩晒
炒人有乜錯

問題係國泰工運 差唔多變年經
佢地係都要入局 邊個幫到佢?
根本就冇同公司對抗既本錢
1. 國泰本身就唔需要佢地
罷工都影響唔到國泰
2. 公司冇犯法 法庭做唔到野

根本就係一單純純正正既 公司內部炒人事件
反乜撚? 連工運都算唔上

唔係乜都團結就有用

BTW
社運會反，工運就唔反

社運影響自己同下一代咁長遠既事
都可以做到鳩鳩下

工運搞唔到自己緊係理彩你都ON9

你想講冇？

匯豐年年炒人
有冇人為佢地出聲呢?
重要次次都係炒IT

情同法溝埋黎講
CLS 同公司要講感情

咪係如果唔簽佢就炒你
佢一定跟足黎賠比你

我地只要食多d黃店 打Twitter 戰線
就可以努力返工 安坐家中光復到香港
就算手足上庭我地都有旁聽師
所以手足方面唔需要擔心 佢地唔孤獨
我建議香港人課金比david 幫我地抗爭
繼續推12手足po推到佢地見到為止就贏

員工話停薪留職都接受

重有612 會俾千5萬 去訓練律師
幫未來會坐監既手足呀

減到13K
緊係停薪著數

仲要係永久

永久停薪留職
完美解決成件事
一邊唔洗炒人
一邊唔洗俾錢

其實間公司係想大家清楚：一係做，一係就唔好做咁既意思
公司方面覺得自己唔係開善堂
員工方面就梗係谷氣啦，比人強姦咁
唉 打和

其實停薪留職都有開資，例如勞保......
國泰想封頂好耐，有工會喺度冇位入
今次武肺開咗個缺口出嚟

停薪留職？福利停唔停？停薪留職係咪唔比另外搵野做？到時有返職邊個返先？

永久停薪留職 重點會復到職

炒人本身無問題，只要公司按勞工法例賠足遣散費或代通知金。問題係，好多公司連最基本嘅法定賠償都想走數，用 Constructive Dismissal 係其中一種手段，即係逼到你自己話走，然後大條道理話呢個係 voluntary resignation, 唔關公司事。其實法定賠償係已經好撚少，有啲閪公司真係都要諗呢啲縮數。用 MPF 對冲又係另一種方法，不過唔係呢個post 嘅重點。

我無追晒，依家其實有無講唔簽=炒
補償係足番炒果班？

1. 唔對沖mpf
2. 會有1個月代通知金
3. 出番晒之前啲NPL

如果唔簽都有番呢啲，都吹佢唔漲

另外，法理上可以搞嘅唔多，因為佢合乎僱傭條例32K條嘅合法解僱

至於法理外，我正係諗到要搞鳩啲高層，出口氣都好，因為好多野都係高層唔撚聽（都見有公審post），逼佢正面回應下點解做唔到工會提出嘅方法，都叫有個交代

最後佢哋主要嘈都係想keep住依家條款，而可以不斷簽短期NPL合約，呢個係勞工尊嚴，法律唔包

咁咪睇下邊個企得硬囉

反正冇工開 緊係搏國泰回水

但係國泰一樣可以對沖mpf

咪又係自己出糧俾自己

所以根本勞方冇本錢同國泰傾

都唔知死撐做乜

快d 轉行搵工重好

正經野我答你唔到
但合乎僱傭條例 重要有政府係後面撐腰
玩條撚咩 唔通空姐敢升級上街咩
搞鳩啲高層 更加冇可能
佢地連唔簽約會俾國泰blacklist 冇得買平飛 都驚
點搞高層?

呢度唔係講緊炒人錯
係佢轉合約 唔簽就當解僱
賠少過佢炒個批 仲有blacklist 無ref letter等懲罰性
合唔合理？

屌你老母啦垃圾

偷換概念 on9仔垃圾

如果拎ref letter 威脅員工未來
有必要推上報

拎份報紙當ref letter.

空姐要ref letter 有咩用

一個HR咁講，唔係講緊唔出ref letter
仲係有機會日後幫/寫花你background check

另外你無ref letter, 點知你係空姐，變相你要比一啲原本唔洗比嘅文件去證明（稅單/糧單/合約）

利申：HR狗

解僱唔係有一個月代通知金同遣散費咩？唔係辭職wor老細

賠少過佢炒個批 呢點無問題 每個員工既能力唔同 有唔同offer好正常

仲有blacklist 無ref letter等懲罰性 兩樣都無違法 只係員工考慮去留因素之一

發窮惡

而家好似話係驚要對沖mpf
跟據勞工法，不對沖係人情，對沖係道理。除非舊合約有寫明
呢個時世，好好好好多舊時出肥雞餐既公司而家都無本錢不對沖。佢哋寧願留資金養活留得下來的員工

咁只可以話係咁唔公平都係果句，半年前佢地公司已經要佢地no pay leave就醒水搵工啦，依家炒你係到嘈

比夠通知期咪唔洗賠，賠左咪唔洗等通知期，國泰就一定跟足法例補償，你夠竟噏乜9？

國泰大裁員｜基層員工遣散費不對沖強積金 另加1個月糧、退回無薪假金額

國泰宣佈裁員，人事部總監Patricia Hwang向員工發表內部通函指出，預計整個集團將裁減約5,300名駐香港員工，其中600名香港以外的員工亦可能受到影響，其中地勤人員將於於明日開始的幾周內，受影響的員人將會收到人事部的邀請，公司將會向同事解釋所做的決定，部門總經理將更新其團隊。

據了解，被裁「A grade」員工除獲發一個月代通知金及基本遣散費外，亦會補回無薪假薪酬及獲得一筆補償金，有工會消息指，補償金為一個月人工，至於國泰管理層於記者會則表示，遣散費不會以員工強積金對沖。國泰亦會提供6個月心理輔導及協助求職計劃，機票優惠獲延長。員工制服則會安排順豐收回。

屌你 仆街到

如果係因為能力唔同 比offer你留低個d
能力唔係理應高d?

鬼唔知無違法咩 就係講緊合法唔代表佢做法岩晒
只係香港法例偏向僱主